德國高階眼鏡鏡片-Optovision

香港有冇?
德國牌子
睇臺灣介紹好正，張卡都好型棍
德國第一，真?

有冇人知啊?

輕輕力推一推

咁蔡司排第二？

可能睇下要用咩國家嚟計

其實係咪睇得出靚同唔靚個分別架

同影相一樣,有班人係用緊富士，有班人用緊FF

度數準就得 唔同牌子有咩分別 睇野清D

個個視光師驗眼都準
攝影師只係負責㩒制

日本品牌，「世界最好」

輕輕鬆鬆推一推

本身戴開阿波羅 最近換咗蔡司 清到好撚感動
Btw 連登有眼鏡post 建議你去問下

影嚟睇下

我都想換鏡片，花到仆街，同埋點抹先唔會整花，我用眼鏡布都係會花

好認真答你盡量用”濕抹”嘅任何方法
但係我自己深近視成8百度，唔想用鏡片花唔花嚟做標準，我寧願用一兩年時間就逼自己去驗下度數又換下眼鏡款
用得膠鏡片怕花就不如用玻璃鏡（太極端）

有無玻璃鏡片

垃圾鏡升上 zeiss 緊係清

返唔到轉頭架啦

想影啲咩 鏡片影完都無分別架喎
同埋點解我覺得清我諗主要係佢反射少好多
所以出街個時唔會有後面既光線經反射射返入隻眼
同埋舊鏡我成日沖涼帶埋入去一齊沖搞到又甩coating又花 同埋長期變變地色 所以一換新鏡片之後好似去咗另一個世界咁

咩鏡, 如果係垃圾鏡就算用眼鏡布都會花...想防花好配對 zeiss 入門dvp / 直上superb

另外你所謂嘅眼鏡布係咪買眼鏡跟果塊 係嘅唔該掉左佢買過塊, 起碼都要 Toraysee , 想好d 直上 zeiss

千奇唔好用眼鏡布

痴左d塵一抹就花

最好係用水洗

再用毛巾印乾，唔好「抹」

真 好後悔
後悔點解自己咁遲先肯配隻好啲既鏡片
由其眼鏡呢啲會日日帶既 係值得配副好啲既

搞到自己好似打手咁 不過真係太震撼 返唔到轉頭了

好睇咩鏡片lor
對上一幅鏡片都係nikon，一早花左

換左蔡司，用足8年

屌，原來塊布都咁講究

蔡司鏡送果塊布比我整唔見左

如果想終極防花, 鏡片係唔應該 "抹"

你唔會見到有人走去 "抹" 支幾十萬嘅相機鏡頭

只有無錢配 Zeiss 嘅人先會話鏡片隻隻 1樣

德國鏡1係 Zeiss, 1係 rodenstock

前者多數眼鏡鋪都有, 後姐唔係咁 common 不過都係高級野

想問下呢類好鏡片係玻璃？ 會唔會都係厚同重
我帶住膠片 成日好快變黃 一拎低副眼鏡 啲色唔同曬

我試下講講個比喻：「公認」
李嘉誠話自己好有錢，大家聽落冇咩感覺
如果全世界嘅人都話「李嘉誠」好有錢，咁就Strong 好多
Zeiss 低調到嚇死人，旦又lead住其他鏡片進步

戴咗幾耐？
唔知關唔關事，香港潮濕，我舊眼鏡擺係櫃桶入面冇用兩年，早排大掃除先搵返，又係黃咗少少

鹹魚白菜各有所好
我深近視成日都覺得本身要戴眼鏡已經好慘，如果連最緊要嘅鏡片部份都還原唔到清晰影像，就好似用埋兩隻手扮狗跑步一樣，唔會跑快咗仲會拖累左

唔好玩攝影，如果唔係你又會跌落貴鏡JJ嘅世界
Zeiss 鏡頭未用過，但係聽啲拍電影嘅朋友講，好似個鏡頭都係9成用蔡司，我諗係商業用嘅比較多機會接觸，零售蠅頭小利得太緊要

咁正常人唔會次次都沖水掛

鏡片廠最終極都係搞醫療

當你有朝一日肯去買返對蔡司鏡之時
就會係你每日洗眼鏡沖水之日

咩醫療？？

其實都唔洗咁care, 1對 Zeiss 入門 dvp 鏡都係講緊3k 左右, 用2年換左佢都係講緊 4蚊1日

唔明d 人慳乜, 對自己好d 得唔得

google 下啲鏡片廠旗下有咩分支就明白

雖然唔想咁講，不過其實都算係窮人思維
唔會諗自己日日要用，係必需品，反觀買對鞋買個袋人年未必用多過十次，比錢就毫無考慮

仲有科研, 顯微鏡呀, 光刻機之類

尤其係啲日本企業，成日比副業耽誤正業

我反而定得閒先至洗, 不時唔理佢
唔知係唔係咁搞到副副最後都甩coat(3年+)
Hoya係咁, 精工係咁
之前比眼鏡鋪水左我配左副American Polylite
好似唔係咁出名?

用過dvp
頭一兩個月梗係頂瓜瓜啦
兩年後都係轉黃，邊皮甩coating
宜家寧願一年換一次cheap 鏡算
鏡片呢d野同音響鏡頭一樣 係玄學

Yamaha

我用精工又唔覺佢黃wor
甩coat就有，4yrs+

巴打你意思係咪講緊洗濕咗眼鏡之後唔抹乾鏡片？
我以前試過，一圈圈水珠乾咗係鏡片表面，真係仲衰

我係好耐先洗一次，洗完抹
平時抹都唔抹

4年唔換又真係過份d

真心咩?

係啊我啊媽買電飯煲都識得去屈人寺問個sale屎：「成皮嘢果款啲飯係咪蒸出嚟可以減醣健康啲？」
用咗唔夠兩年早排壞咗，以為佢實呻搵笨la，點知第二日返到屋企見到啊媽又買咗個新款減醣電飯煲，依家快樂使用中
今時今日連賣貨嗰個都唔會用「慳用、唔壞」做賣點la

洗走啲塵先抹

係喎屌
眼鏡真係日日戴
男人老狗，本身鞋已經唔多，得果兩對鞋
個鞋款靚極都唔會日日著，樁身打扮下，如果仲要計住計住個鞋底磨蝕咗幾多真係會好辛苦

我搵到了

ASML 能成為現今半導體設備的霸主，主要原因是 2016 年時 ASML 與和德國卡爾蔡司（ZEISS）旗下的蔡司半導體公司（Carl Zeiss SMT）的策略合作。當時 ASML 收購了 Carl Zeiss SMT 約四分之一的股權，以強化雙方在半導體微影技術的合作，其目標是發展下一代 EUV 光刻系統，並預計在 2018 年問世。

當時 ASML 在曝光機市場上並非沒有競爭者，還與日本 Canon、Nikon 維持三國鼎立的局面。ASML 有全球最頂尖的光學老牌公司的加持，在 4 年內逐漸拉大了與競爭者的差距。

汁汁：

升到扯旗

我而家带緊蔡司鏡wor
又唔係貴

邊度有得換，有冇得淨換鏡

咩係我用左8年仲好地地
不過個鏡架就開始跌色

有米帶緊咩系列嘅鏡？

絕對明白，我嘅8百度近視度數我諗都係我老豆遺傳比我
以前配咩眼鏡都係屋企人決定晒學校又規定要黑色框啲鏡片最多都係加多幾百話防花

好多黃店，我諗巴打你要考慮嘅係有冇後備眼鏡至真

真係冇留意, 連prada鏡架8年前買9000左右(好似)

我上司之前帶緊個鏡架都成萬幾銀, 好似話德國純手工做
同老婆吵完咪又爛左

8年
我屋企寬頻上網都轉咗幾間luuu

身份象徵
你都用緊9千銀，你上司冇5位數都好難落臺

後備? WHY
點樣知邊間黃店有，定多數都有

咁細個又打波又踢波，兩野就爆一副，都係用平野cum計出嚟做嘢就唔使諗啦

我有冇誤會你嘅意思？
你係咪想用返舊眼鏡架，淨係換新鏡片？
如果係咁嘅話就要擺低比黃店三兩日，依段時間就有後備眼鏡比自己頂住檔先

關咩事
人眼得一對，梗係對自己對眼，牙齒好d啦

所以買眼鏡時，記得係鏡片貴過鏡架

乜眼鏡鏡片原來可以咁貴

用緊依視路全視線 3千蚊已經覺得好貴

係喎你啱，完全冇諗呢個問題

gen8 係好野黎

係gen 8呀
配左2個月

基本上正常使用 , 呢d 級數嘅鏡片真係可以用3~5~7 年

不過大部份香港人用野真係太粗, 所以計最低限度 2年都係4蚊日, 巴打你帶到 8年 即係1蚊一日

細個又打球又踩單車一件事，大個左真係一副帶足幾年
成皮野除番開未又係兩千一年
唔過份丫

暫時市場上講變色鏡 1係gen8 , 1係 sensity2

其他不如唔好買, 晒錢

仲興唔興?

功能鏡, 無話興唔興

睇有無需要, 如果會經常出入室內室外嘅人係非常有幫助.

正如漸進鏡, 你可以唔用, 走去配返2副眼鏡, 1遠1近然後瘋狂又除又帶

睇個人使用習慣 & 財力

不過都係果句, 買呢d 功能鏡唔同單光, 無乜錢嘅真係唔好玩, 唔係1陣買左對 cheap 鏡又走去話呢樣野唔得

有明星加持就會一直有話題

其實好簡單，我次次除低都會放番眼鏡盒
咁番寫字樓工，又真係冇乜撞撞跌跌之類既

落雨香港地，又唔會㵉濕，對coating好好多

有冇變色鏡係有強uv時先變，uv唔夠強就唔變

成日見到d鏡片淺淺d色，好肉酸

好多柒頭黎買 waldorf, 但係明明就唔襯佢

不過送錢比我洗唔通唔要咩

人地木村帶鴨寮街100蚊老花架都型架啦

巴打你諗得太簡單啦

u know common sense is not common

真話就咪拎出嚟講喇

暫時市場係無

變色鏡做得最好暫時真係 gen8 / sensity2

變色鏡主要鬥3樣野

1)變色速度
2)回色速度
3)變得有幾深色

你果d 所謂淺淺色係變得唔夠深, 不過變色鏡幾勁都好, 係唔會變到真係戴副 "超" 咁深色

最撚爆係帶完上面重要話 "呢副真係掂, 唔怪得木村2季都戴佢"

我心諗副架緊係掂啦柒頭, 係你侮辱左隻架呀

講明星鏡我都係鐘意iron man果副

好有佬味

IU

用緊副hoya用左5年
依家甩coat甩到開始想講粗口
睇黎要走去配返塊蔡先

五年差唔多喇巴打
你當係女朋友都係時候換一換
不過大家買蔡司鏡唔係貪佢Come用，係鍾意佢光學質素同極低反光

依視路 6年日日番梘水加手捽洗眼鏡 而家先開始甩coating 正

點分開始甩coating?

最早期癥狀係係吹完冷氣出黎D水氣越黎越遲散
因為我長期落手捽 所以鏡片中間快過側邊甩

望得到, 不過大近視可能睇唔到

有d興趣 邊度有得配？ 自己揀副眼框比蔡司整？

普通眼鏡鋪都有得配

你個間有無平d

廢事比人話r 客, 唔做連登仔生意, sor

純分享產品 quality

點解一副鏡可以用咁耐
我每兩三年換一次度數都有少少唔同
容忍五年

真係無話興唔興
因為覺得約好呀
行出去有太陽曬住又唔會太殘眼，睇野都舒服d

我之前日本配Hoya真係好平
平平地1萬yen都配到Hoya全視線

之前睇其他巴打分享過，係其他國家hoya係賣好平，唔值錢唔知係咪同一樣嘅嘢嚟

Visual culture 執咗？？？？
咁大件事冇人講？

20萬嘅頂級電影鏡 原廠都係教你抹
其實最緊要係塊布夠乾淨

想問問眼鏡舖配嗰啲日本韓國「超超薄」鏡片係咪膠嚟？
同埋呢種高階玻璃鏡片有冇話度數最高幾多
會唔會好重？（易啲爛我諗就一定）

唔怕重嘅話就玻璃喇，蔡司屈機
但係除非膠片做唔到你度數，否則都係建議你配返膠片，都係蔡司

激光機，e.g. 眼科

如果巴打身邊有朋友親人做過白內障手術就知

由事前檢查, 到粒晶體同埋成套手術儀器都係 Zeiss

我見出面d鏡片少少UV，鏡片都變色
其實變唔緊要，但淺淺地色真係好金魚佬feel

一係少少UV都變深色，咁又ok

唔準你咁講

做眼鏡lab
你地話一抺就花個啲，到底係用咩coating？
又,hoya都兩三年就甩coating個啲，你係咪用過熱水洗？

落鋪叫sales show demo 比你睇

要transition gen8 啦，係快黑快散，不過係冇uv420咁解

鏡有分index, 其實即係光通過唔同物料物質時既速度
高index就係可以屈光勁啲，所以唔洗做咁厚
1.5係最cheap,大概做到四百度，
再上有1.53、1.56、 1.59（poly)、1.6、1.67、1.74
你八百度至一千打上就注定要用1.74貴鏡，因為低index做呢個度數會超厚
反之如果你得百幾度近/遠視用high index都係冇意義，因為唔會輕得幾多。
而玻璃鏡呢我地通常唔做
第一度數有限，第二其實係危險。

Sor,應該係車到出黎既形狀少。

我有佢咁型就好

其實咁睇，帶呢種變色鏡要大邊框先好睇

如果成日想換個框係咪唔好用咁貴既鏡片好

睇下你密成點，平都有平嘅選擇，如果平得嚟有要求都可以諗諗蔡司入門DVP

Hoya 同 zeiss 1.74 邊個好d?

有得揀我都會再揀蔡司，貴啲但好撚清，返唔到轉頭

有錢一定菜C
Hoya秦國同女傭國造
自己諗
如非老花鏡其實𠊙唔值真係自己衡量⋯⋯

又或者更重要問題
咩度數

Zeiss 眼鏡布邊到買到

咁既度數唔洗174啦
1.5- 1.6 -167都可以
咁低既度數，1.6同1.67既厚度差好少，上174就更加無分別🤣
唔好俾sales說你上1.74，佢分分鐘配左對1.56俾你你都係唔會分得到。
小花痕真係唔知你咩coating, Anti reflective 同scratch coat就指定動作黎，你配個時指定要就得。
我只可以講菜C一定俾Hoya好，係睇你捨唔捨得啫～
只果Hoya同價有防花有AR 有easy clean有UV420而菜C俾得AR你，你自己諗下個配置⋯

好彩有入黎學野
過埋年都想配返對dita架zeiss鏡

呢行食水深就梗架啦

d料值幾多錢姐

小學同學屋企人開樓上鋪賣眼鏡, 好似賣188-388一副

樓到都買幾層

btw,不過帶佢地d鏡片一開始會暈之後冇再買

首先.....你個觀念唔要得

眼鏡 & 鏡片都係消耗品, 你會日日用, 用耐左1定會爛會花會甩 coat. 任何眼鏡 & 鏡片都唔會包你用過世. 正如唔通你買對鞋行撚左2年之後個鞋底蝕左, 你走去投訴人地鞋鋪咩

跟住答返你問題, Zeiss vs Hoya , 如果你講光學 quality 整體上1定 Zeiss 贏幾百個身位.....如果有其他鏡片敢話自己靚過 Zeiss 請話聲我知

而且, 你用開 Zeiss 走去用 Hoya 係 down grade, 你未必接受到

最後, 如果唔係太手緊, 建議 keep 返用 Zeiss

價錢上, 你呢個度數2個牌子唔會差太遠

搵你相熟眼鏡鋪了解下啦

連登價值學, 開鋪賣野只係計料錢

咩都唔好講, 淨係去蔡司開個 acc 拎貨都要放低一大舊錢啦

呃就無得呃嘅, 配得hoya , zeiss 呢d 牌子鏡有卡仔跟

至於你話分唔分到就見人見智

有人突小小都唔中意, 有人厚到望遠鏡咁都唔 care

買野最緊要睇自己財力 & 需要

咁毛利率係咁計架嘛
按金又唔係攞唔番

你咁計.....咁你去自己開個 acc 自己幫自己驗眼, 車鏡, 較眼鏡, 1蚊都唔洗比人賺添

深度數選擇係少啲😩

咁講你賣software直情唔洗錢添

咁計product毛利係咁計wor,
你係講純利姐,扣除租金,廣告,人工,雜費等等

我見你講話呢行食水深, 好似個個都好好賺咁

食拖羅, 日本食香港食都唔同價啦

地方物價唔同, 無得咁比嘅

誠推呢隻 Zeiss 濕紙巾

1巾多用, 眼鏡, 相機鏡頭, 電話 等等......

自己去各大眼鏡鋪, 相機鋪問問

dita 一定要 Zeiss 啦

如果唔係嘥撚左隻架

深度數金袈係有嘅, 不過要落多小小本

眼就得一對, 錢可以再搵, 值唔值自己諗b

巴打我驗左眼啦但散光太深配蔡司好似有D難搞

識貨
鞋底磨蝕嘅比喻好正，好入肉

Amazon uk有時做特價
啱啱black friday買咗一盒
幾好用

太多閪客成鳩日問, "點解對鏡/隻眼鏡, 用幾年就爛"

我心諗dllm 包用過世咩, 日日用, 用到幾年仲想點

仲要d 語氣係 "用唔到過世好似欠左佢咁"

咁我親身經歷嘛
小學同學屋企靠開眼鏡鋪買左幾層樓wor

仲記得188-388一副 果時高登眼鏡都賣緊成千蚊一副

$380 架連鏡而家都仲有速食眼鏡鋪做

d 料垃圾到震, 果d 就真係好執啦

自己牌子架 (無牌子), 自己牌子鏡 (無牌子)

成set cost 可能真係 hkd 10蚊8蚊

不過果d 都有d 限制, 例如: 散光太高唔得, 度數可能只係包 300

不過果d 用2個月爛左唔好問點解

係，真係好差
一開始戴會暈
佢話要時間適應
CLS，我戴壞眼點算

不過佢地真係搵到錢，呢個係事實

我八百度近視，少少散光，但係用訂制，價錢比多少少，質素多多

係如果係條街到見到Dita+ LT綠色都唔靚喇
點都要DVP

高質巴打

LT 比狗用

唔靚都算, 係真係壞眼

us 仲平

日本小林出果隻橙色包裝嘅用唔用得過?

無用過唔知,

不過我個人立場 "光學野, 只信 Zeiss"

唔好講價錢，淨係講產品，咁佢果到都算齊全嘅

Zeiss dvp有無防藍光

因為塊眼鏡布其實唔係俾你拎黎抹，係包住保護作用
污糟嘅話就用洗碗精，然後用凍水沖。
當然係係街唔可能嘅話就用塊布輕輕拍走d塵就得

唔撚係掛，眼鏡鋪條友同我講話求其用塊布都得
咁如果係街眼鏡又有指摸點算

用緊pentax
係咪垃圾?

無, Zeiss 防藍光係黃底, 唔建議用

防藍光1係唔好買, 1係就買 "東海", 其他牌子都係嘥錢買垃圾, 擋唔到太多藍光之外, 影像仲會有影響, 2頭唔到岸.

不過缺點係......好撚貴

有水積點整走

有錢用東海啦 薄又黎又靚coating

垃圾, 鏡廠 free 比我都無要

如果係學生無乜錢, 我都原諒你

但係已經出黎做野, 有經濟能力都唔買好d, 我就真係要講句 "抵撚你死 ", 拎自己對眼黎較非

東海係邊間？
我見啲鋪頭好鍾意用Nikon當「高級嘢」嚟托價
聲稱媲美德國zeiss

佢想你對鏡有咁快得咁快花, 之後配過對姐

正常好撚地地, 你唔掂對鏡片點會有指模

有冇邊間平啲定都係差唔多價

樓上介紹 果隻 Zeiss 濕紙巾

貴得黎服務好, 又無比假貨你咪 ok 囉

1真貪平買左次貨唔好黎鳩叫

有時係保養唔好coating 化開、裂開

用過 Nikon 所謂最高階 "8軸", 都係不外如事

但係比得呢個價錢, 不如直上 Zeiss superb

配一次都幾千 又未必啱戴近視真係好煩

賣廣告賣得咁明顯

無計啦

近視呢d 先天後天都好, 有1半係自己囉黎

日本鏡廠 1.76最薄 層膜又屈機 防藍光技術又好
衰在好撚貴 上邊講藍光有師兄講過
marketing既野唔太知 正如hoya鏡其實好普通
香港買到既hoya都係泰國做 但啲眼鏡佬都吹到好勁咁
蔡司堅清 唔深近視既話買得過

我鍾意聽依啲人話可唔可以講多啲
係咪因為係香港冇代理？所以市場冇咩回音？

香港有冇得賣？

香港配價錢間間都差得多 感覺唔老實劏客 尤其果幾間大嘅

巴打識貨, Hoya 係marketing 做得好, 多人識先咁賣得, 跟本垃圾貨黎.

我自己唔會叫 frd/ 客配 Hoya, 除非佢堅持

邊到買

heard that entry and mid-level Zesis spectacle lenses which enters hk market are made in PRC. It that true?

現實講人話驚 hurt 親d 窮撚

個個戴 Hoya 黎到大大聲, "我都用 Hoya 架喎"

我心諗 "咁咪即係垃圾囉"

你用 Zeiss / 東海貴, 係因為人地品質高所以值咁貴

你用 Hoya 貴, 係因為人地賣行廣告

聽鏡片行內朋友講，關於鏡片研磨嘅”所有”技術之母都係蔡司研發，間間都等蔡司出新嘢再「參考」改改個名就拎出嚟個市場包裝成「性價比高，平靚正，貼地之選」

請問茂昌眼鏡老唔老實
想拎副舊鏡去配塊菜斯

各大眼鏡鋪, 相機鋪

或者好似有d 巴打咁自己去 amazon 買

知唔知咩叫龍頭, 咩叫權威

點解 Zeiss 咁把砲賣咁貴

因為人地d 野真係得

你無錢就無辦法, 有錢都唔對自己對眼好d, 咁就我無你辦法

眼睛無 take2

I suppose you are talking about freeform technology. True and false. The license and patents are belong to Seiko (now hoya) and Zesis.

Good to know ah my fd

講起濾藍光，上面係hoya，下面係東海，比個參考大家，背景係a4白紙。

東海冇額外加防磨coating，因為真係好撚柒貴

詳情我都唔清楚 我只係個深近視深散光用家 黎緊會做ICL
唔撚想再帶眼鏡

Lens technologies are governed by law of physics. Would like to know how spectacle lenses from Zesis outperform other rivals besides lots of false claims in myopic control technology and night vision enhancement technology years ago

ICL同 Smile 有咩分別？我都想做
依家係咪都係蔡司嘅儀器？

視光師巴打？
好多野都係錢偏怪 可況眼鏡利錢咁厚

爆多啲料嚟聽下

你度數好深？ 一個激光 一個開刀擺塊膠片入眼咁解
價錢差成個double

好鬼黃喎同依副太陽眼鏡有得比

Actually, that is not a secret amount research community. Take the myovision as an example. They take out a subgroup from the statistical data in favour of their positive outcome.

東海仲貴過dvp?

東海光學成像方面大概係zeiss幾多成功力

價錢係大概zeiss 幾多成/ 倍？

我見我公司灣仔樓下果間早排成個星期冇開門，都唔知係咪執笠

識人可以平成半番唔到轉頭

Essilor 最早出嘅近視控制，依家都有新版本加咗新技術？
設計上同其他有咩分別？

i cant prove that im a nobody, not a scientist or the one who invent lenses

maybe u can hv a chat with Zeiss staff, wt im telling here were all told by Zeiss staffs

i believed that they're all well trained and profession

dvp 係 Zeiss 入門野渣喎

大概差距幾大？

如果我有牌我洗上黎 9up

1牌視光師無 5皮都4皮1個月啦

我自己就未用過東海, 不過d 客話對得多電腦真係無咁眼累

陳冠希白背心.jpg

深近視上蔡司會有咩問題?
8.75

呢個世界有錢就無問題

1.74 superb 官方建議零售價 $9200

搵相熟鋪頭問問有幾折

其實一對zeiss 眼鏡片有咩理由同一副zeiss 望遠鏡差唔多價錢諗起覺得有啲搵笨

無問題 只係比東海更加貴
而且咁高度數 要薄既話好似得superb先做到

咁深做1.67好撚厚 除非鏡片車到好細

散光4.0盲撚
冇咗眼鏡乜都睇唔到

我散光5.5添 所以先打算做icl
配眼鏡一副都一皮

幾多度度散光？
冇咩叫難搞，
錢之嘛
有客要500幾度散光咪surface lens俾佢喇
PS: 八百度但小小散光就唔鬼洗surface 啦

你條賤種係要踩人兩腳既😂😂

icl係怕咩個角膜基層細胞減少
唔係既話我都想做

咁唯有睇下Nikon會唔會平d，1.74 superb搞唔掂
或者另一位巴打建議1.74 DVP
係窮呀dlgh

嗱就咁
我就唔係sales黎
我只係個車鏡既小蕃薯黎
唔會叫人買買買
消耗品又係必須品既野每個人量力而為喇
等我噏兩句
有冇發覺啲度數全部25咁上落？
咁事實上你隻眼既度數係咪又係廿五咁上落
緊係唔係啦
佢只係俾個最接近既數你
俾個業界好辦事
而啲鏡佢話325度係咪真係一定325度？
又緊係唔係啦
十隻現貨325度既鏡你一度都係會有浮動（容錯度睇人睇舖啦，5度+-）
而好既廠俾log貨你佢個誤差越細咪叫好喇，stay true to the prescription

而話新鏡頭暈個啲我諗係條車鏡佬上完鐘冇而同你微調番個axis(散光軸）

BTW係度討論single vision實在太可愛了
老花鏡先至係真正既大茶飯

rodenstock

zeiss點樣低調,百年光學巨人

玻璃質素redenstock都係同zeiss同級

zeiss鏡 sharp到仆街

調色又靚，價錢又抵玩

同埋擋唔擋到UV係有得客觀地試到出黎

號稱UV420其實cut到盡去到410

係咁架啦

1500cc 車咪又係得 14xx 甚至 13xx

連登全部後生仔, 唔洗討論老花啦

香港無乜人識

叫客買呢隻會比人話黑店, 而且個價都高

買得佢不如買 Zeiss, 起碼衰左有得拆

德國三大光學廠都黑店

做完上黎 share 下

我都400散

無錯, 我地最中意同客講, 有錢我幫你諗掂佢

不過問題係好多深度數窮撚

個個都唔想比錢又要用好野

平野嫌cheap 唔用, 貴野又比唔起水

marketing 呀老闆

唔係 hoya 點會係香港做上菜

巴打有無得解釋下點解老花鏡先係大茶飯？
我見街邊幾十蚊都有副有埋度數
點解可以咁嘅？

我講個啲係中間係睇遠野
下半部係用黎睇近野個啲
你講個啲係純放大鏡/遠視鏡黎
舊世代就係普通鏡下面有一格放大鏡咁既野一睇就知佢地又近視又有老花
呢家既progressive就已經你係睇唔出佢係戴左老花雙焦鏡
求求其其一對乜都冇既progressive已經過千港幣（講緊廠價）
Progressive 先係真正考驗一間廠既功夫所在：
散光軸一定自準
Segment可視既範圍
仲有image distortion既控制等等等等

漸進鏡都真係一個好大嘅市場
真係大茶飯

好似未見過Zeiss 同 rodenstock賣廣告，啲朋友次次都話去到鋪頭次次都比sales 屎氹咗去買其他牌子
係咩原因唔賣？

廠方既折扣問題
Sales賣到咩鏡既分紅又會唔同
可能其他鏡佢既commission高啲

藍色巧靚

好野使撚賣廣告

其實仲有無Leica同Schneider?

德國佬做實事

再講, Zeiss 呢d 上左神枱, 連唔戴眼鏡嘅人都識, 人傳人就已經係最佳宣傳, 每間眼鏡鋪都大大個logo貼出黎, 仲洗鬼專登賣廣告

仲有....佢未賣廣告都已經咁貴, 羊毛出在羊身上嘅道理, 佢賣完廣告咪轉頭加返你價

到時你又話人貴架姐

zeiss真係痴撚線公司

由衛星, 軍用光學器材, 攝影鏡頭, 醫用microscope, 眼鏡, 光刻機鏡頭, 去到星象館theater級既投映機, 連香港太空館都係用佢
廣告呢d野做少少講有咩新product就夠

對 sales 黎講, 交到客嘅鏡就係好鏡

好多人以為買Zeiss 鋪頭執好多, 其實 Zeiss 來貨貴, 鋪頭只係貴買貴賣

如果講好執, 我點你買對垃圾無牌子鏡好過

但係質數真係唔得, 10對彈7對....麻煩之外仲要整臭自己鋪頭個朵, 咁點敢叫客買

我叫客配 Zeiss, 係痛d 貴d, 但係個個黎拎眼鏡果時都no problem 笑住走

咁已經值返

true......你有無見 hermes 賣廣告

leica 好似有太陽架

借問聲，瑞士寶係唔係屬於垃圾級

漏左講 凍水沖完用抽取式果d紙巾抹就好

眼鏡布密度高，好易刮傷鏡片。
用抽取式果d好薄果d紙巾抹

喂喂喂
眼鏡布microfiber就係專for抹眼鏡用
莫講話紙巾啲纖維粗過microfiber咁多
如果眼鏡布都抺得花
世上冇野可以抺鏡了

其實係咪每款眼鏡布都用microfiber做?
利申:我都係依家係眼鏡舖做，d老師傅救我咋

咩世紀唔抺得
Uncoat 既就有可能會
可以唔抹既～帶bluetag出街有塵就印左佢喇

垃圾黎, 改個靚名扮外國貨

有d 似 "德國寶" 咁嘅 concept

跟眼鏡送果d 眼鏡布有機會唔係 microfiber

尤其是cheap 眼鏡, 你估1 塊靚嘅眼鏡布唔洗 cost

$380架連鏡送果塊同 你買dita 送果塊都唔同 level

因為眼鏡舒送嘅都係cheap cheap果種眼鏡布，所以可能唔得。

你講嘅花係真係一條條摑痕定甩coating嘅花

純粹個人經驗
平鏡用兩年內一定甩coating，而家用緊果副貴價啲嘅鏡片已經用左5年，層coating仲keep得好好，我晚晚粗魯咁洗同抹都冇事

如果係摑痕咁係人嘅問題多，你對佢太粗魯

應該係印走水，唔好左右擦

點解我精工3年已經成隻角甩

3年仲想點

又係想包用過世

有冇⋯⋯掂過熱水？

上面有巴打講5年，沒有對比就沒有傷害

沖涼水最多

所有background 都唔同, 咁都叫 "對比"

你試下走去配2對鏡, 1副靚鏡, 1副垃圾, 1齊戴 3年然後再上黎 report

巴打，唔洗下下科學地做control test搵variable既
下下咁既其實個個都唔同框唔同度數，咁成個post唔洗討論啦

exactly, 所以d 客成日問襟唔襟用都唔知點講佢聽

大佬我點知你點用姐, 個個人用野唔同

所以買眼鏡襟唔襟用唔係首要條件, 最緊要戴得舒服, 望野夠清

如果有副鏡望野唔清, 我包你用1世都無用啦

上嚟連登圍爐吹下水啫，放鬆啲
我諗對於蔡司又好，大陸山寨廠都好，全部都係經過機器自動化生產做幾多副都係咁，唯一影響壽命嘅係每個用家嘅習慣不一，先會有落差。
好似車廠咁，如果真係有問題就唔係一架半架嘅事，係全球回收

我只係知d垃圾膠鏡兩野就黃到太陽眼鏡咁
真變色眼鏡

之前讀U果時戴Hoya，但係成日入lab，唔多唔小都有d化學品蒸汽，所以甩coat都冇怪佢

你地點車鏡片？
定車唔到咁既形狀？

鏡黃
係因為佢放左好撚耐

咩都係假, 我用緊嘅東海Lutina1.76最撚堅, 再加埋無印眼鏡紙, 無撚敵

用開蔡司

應該用咩

堅係咩堅？
堅硬？堅清？堅貴？

蔡司 不作他選

細個果時隻眼未定，成成換，由佢啦
而家自己搵自己洗，又定左
係時候對自己好d

真接覆個間舖，你不如去啲大lab問下佢地做唔做到
唔好話trace唔trace到個型出黎，個幾個內轉既角位一定車崩鏡，無論1.6（抗爆裂）定poly(防爆裂、號稱防彈）都唔掂
大佬呀我地細lab仔㗎咋
唔係好想打呢啲大魔王

堅過石堅個堅
認真, 堅薄, 應該堅硬, 同埋邊位影像變形少

仲要呢個唔係普通鐵框有螺絲鬆個隻
係要啪入去個隻

本身有8副眼鏡
鏡片用緊嘅有
Hoya，Asahi防藍光，nikon 雙非八軸，zeiss dvp同superb
戴得最多都係隻superb
望野真係通透啲實淨啲
貴係貴，但始終眼鏡一日戴住十幾廿個鐘，寧願比多小小落鏡片對自己隻眼好啲
反而想知多小小rodenstock嘅鏡
幫襯開果幾間鋪都無講過呢個牌子

其實多數有牌子嘅鏡 (eg Zeiss, Nikon, Hoya 等等....) 都有一年 coating 保養 (不包人為刮花), 1年內都唔需要太膽心嘅

而根據我經驗同客嘅回應, 呢d 有牌子嘅鏡錫住黎用正常使用, 基本上2~3年係無問題

2-3年換副眼鏡, 我覺得都唔係過份丫

如果下下要追求用 10年8載就幫你唔到啦

高質巴打, 夠晒dum 本

又1個高質巴打

情況同你一樣, 用左 superb 戴唔到其他鏡

睇見淘寶呢個價錢
再睇見呢個客賣俾patient 既價錢
我笑了笑

RMB $45 is not the lowest level yet

looks like the masked selling price is $375 or $875?

375
呢個唔係港幣

同樣用緊Lutina MSC，成日要對電腦
睇樓上話 蔡司要防藍光係咪無東海咁好？

Zeiss 藍光條line 叫 dvb, 黃色底, 所以我唔會建議客用

東海 msc coating 果幾舊水非常之值得加, 不過唔係個個客好似巴打咁高要求洗得起錢

好多人淨係洗幾舊配對鏡都唔捨得

好老實同你講句
冇研究顯示
藍光鏡對成日睇電腦有任何幫助

Marketing gimmick 大於一切
睇住黎啦，黎緊會推3 cut nir 鏡
Cut晒UVA同UVB之外，仲會cut埋近紅外線添

眼鏡我一日要用十幾廿個鐘，幾千蚊當你用一年都係幾蚊一日
有d人食餐飯都呢個價，但你隻眼就得一對 唔明有乜好慳

咁以後係咪唔洗帶大陽眼鏡

好多客唔明呢個道理, 寧願買件垃圾 off-white tee

好奇一問，點解唔做lasil 嗰啲一了百了

仲有可見光未cut？ 黑超可以cut埋

你似乎搞錯啲野
太陽眼鏡係用黎減光同cut UVA 同B,
你要cut到可視光邊緣既420其實係gimmick 黎
而電腦mon根本冇咁多UV出黎

另外點解「藍」光鏡會係黃色？係用黎中和真係藍色既光，令到你個腦唔會成日覺得係日頭瞓唔到（正午日光都係5000K打上偏藍）

啫係藍光鏡少少黃色係好事？

係，個效果在於你夜晚用太多電腦而瞓得差
黃色真係唔係好開胃
其實有啲客呢，會要啲真係「藍」色既藍光鏡，哦，咁好囉咪賣啲個防反光coating個反射色係藍色既鏡俾佢地喇
係呀藍色反光係好鬼死靚好易sell,但其實只係uv400,又做唔到中和藍光既效果，囉

superb/DVP 1.6大概幾錢(srp)?

同你做同事應該好爽

srp 1.6 dvp 2100, 1.6 superb 5300

zeiss 大約幾錢？ 3,400度

嘩真係好貴下
而家用多幾年先上superb

superb 係for 深散人士, 散光唔過 200 dvp 粗用算啦

明睇住你黎食

300度大概咩價

我同你差唔多度數
用緊1.67
好似配左5千蚊左右

我近視淺但係散光過200, 呢幾年唔知有無惡化到呢
得閒再了解下先

深散就恭喜你啦, 基本上所有牌子鏡都睇住你黎食

唔係鋪頭劏你, 係供應商威晒標

700幾度近視 散光70幾度
而家用緊1.74 superb 下副應該試1.74 smartlife好定1.76 lutina bi-as好?

繼續蔡啦

仆佢個街 深散啲鏡下下都要加錢

講起Zeiss套iScription有無必要
定搵返相熟配都夠？

睇完條片都唔知佢講咩
淨係睇數據好似有得拎出嚟比

125散既DVP都夠?
咁係射程範圍

dvp 包到200散

我仲研究緊DVP同Superb有咩分別

簡單d 理解就係superb 係為深散光人士而度身訂造

當然你200散內都可以做 superb, 理論上會再望野sharp d , 實d, 減小影像變形. 但係就要睇你對眼係咪咁敏感啦

好似玩耳機咁, 如果你天生木耳就講多嘥氣

屌, 咁都係唔好入坑了
好難得出得番個耳機坑

所以普通人 200散內平平地做對 dvp 已經可以開心使用

over 200散嘅我都幫你唔到, 因為 Zeiss 要你比貴d

我自己其實都好同情d 深散人

不過家母又話要買野
要出去R coupon了
或者出去黃店配

自己諗啦

襯今日靜靜地
蛇王影張相
呢個係連登仔最common 度數-300/散光-200既鏡
所有index係晒度

由最平去到最貴
Freeform即係double aspheric
同superb類同
關於厚薄，可以睇到呢個度數1.6明顯比最平既1.5薄一大截，但對上1.67 同1.74既分野就逐漸變小。
當你度數越高，呢個厚薄分野會越大
相對地你淺度數呢個比野會越細。

巴打想請教下
我去某黃店幫襯 當時佢show左東海鏡比我睇下防藍光同其他鏡片個分別差幾遠 見到嚇一跳 因為長期帶又對住電腦 對隻眼好d 我即刻加錢買左
但個msc coating即係咩我唔知有無加到 希望巴打指教下
我個鏡招紙(?)有寫HARD AR COATING
鏡應該係LUTINA HX-AS
PGC P-UV

Coating:
基本上黎黎去去都係個幾種
唔同公司有唔同名，改到幾巴閉都好
都係個啲野黎
1） hard coat,即係防花，最基本最平既coating
2）Anti reflective , 防反光
3）Shy/Super Anti Reflective/ easy clean ,進階防反光，coating滑好多，唔易痴塵，水珠會滑走 (多數包埋hard coat

4）UV coating, 防紫外線，UV400最基本，UV420頂級
5） NIR, cut埋近紅外線，話最勁喎

MCS只係一個朵，睇完都係Super AR +防靜電

漏左，
Hard coat就所有coating都包埋
用黎打底既

落地巴
請問左右眼各600度，散25度左右
配菜斯1.6同1.67分別大唔大
配最基本果隻大約幾錢左近？

600就唔好諗，67啦
有錢可以上74
我呢啲400至500中咁先至要睇餸食飯

明白，請問呢個價單係咪最新？同埋呢個系列係咪就係你講嘅DVP粗用果隻？

我唔係紐約巴🙈
Dvb係藍光鏡
Dvp就係Super AR
Photo=變色鏡

入門級嘅蔡司鏡幾錢？
應該600度左右
你地講到咁好
等我試下
唔洗防藍光UV呢d

東海防藍光而家係業界最高標準, 官方話可以抗到 90%藍光以上

工作上如果會長期對電腦嘅客配左都話真係好舒服
(我收到客嘅 feedback)

PGC 係東海最基本 coating

MSC 係 PGC 再 up level, 令隻鏡更硬淨耐用, 主要可以加強防花, 防爆coating. 其次 MSC 有個防靜電作用, 可以令隻鏡無咁痴塵, 同埋隻鏡會滑d 有個易潔作用

1般黎講如果個客唔係太西, 我都會私人送 MSC

因為鋪頭cost 唔係好高, 但係真係會襟用d 同埋個客都開心

係最新, Zeiss 今年暫時未update 建議零售價

dvp 無錯, 就係 Zeiss 最粗用最殺食果條line

其他 dvb & photofusion 可以無視

對我黎講 dvb 有更好取代品就係東海

同樣, 買 photofusion 嘅客我會叫佢買 gen8 / sensity 2

我唔係盲推 Zeiss, 而係要睇返你想買隻鏡黎點用

除左600度近視, 仲要睇散光幾多

如果過左散光200 就sorry 啦, dvp 做唔到你生意

價錢自己睇留上巴打 po 圖, 呢個係 Zeiss 最新建議零售價

快d 搵你相熟眼鏡鋪問下啦

好彩冇散光
以你所知最平可以做到幾多折？
等我周圍問岩價就去馬

concept 同肥人要度身做衫差唔多

唔只 Zeiss , 係所有鏡廠都睇住你班深散人黎食

呢到都想幫眼鏡鋪平反, 我地只係賣產品, 產品價錢並不是鋪頭作出黎, 我地都係近鏡廠公報嘅建議零售價去賣

睇鋪頭規模 / sales 同你有幾frd

不過 Zeiss 都唔會太多折, 因為來貨都貴

咁姐係8折呢d係冇可能？
諗住問屋邨鋪頭
btw d鏡係唔係mic

我覺得係因為度數散光調整左嘅錯覺

屋邨鋪8折ok 嘅我諗

咁千零蚊都仲可以接受
等我之後錫住佢戴
睇下可唔可以捱到3年以上
我而家習慣戴住沖涼
花鬼哂

沖涼唔建議戴, 除非你沖凍水涼

鏡片要耐用, 1定要避免接觸高溫 & 高刺激性清潔產品

配咗photo fusion 先睇到你哋講gen 8
好似真係黑好多

如果冇記錯東海lutina個防藍光係成件鏡片個物料都阻隔藍光, 其他鏡都係用coating防藍光, 花咗就防唔到咁話.

我知
所以之後改
普通洗碗洗潔精洗完之後點整乾好？

洗潔精得唔得

嚴重污漬請以稀釋後的中性洗劑稍做清潔並以清水沖洗乾淨，使用紙巾拭乾水分後以眼鏡拭布擦拭。於乾燥狀態下擦拭易造成鏡面損傷，請多加注意。

鹼性洗劑易造成鍍膜劣化導致脫落，請勿使用［肥皂、洗手液、沐浴乳等鹼性洗劑］清洗。

其實應該用咩洗

近視深散光都深, 非常值得

其實唔洗諗咁複雜

好懶嘅人, 你普通洗手果時順手搵d 泡泡沖下都ok 架啦

當然要最佳效果 & 保護性, 請買 Zeiss 清潔紙 (樓上有圖)

我自己用 Zeiss 紙

東海1.76系列面價非常嚇人唔係個個客有咁嘅心理準備

真後要識貨人 & 有需要先會介紹

多謝巴打東海防藍光有折靚價送埋msc
好撚堅，有啲啲黃
份工對電腦
之前放工搭車已經瞓著
現在除非返通宵，放工仲好精神
之後仲介紹幾個frd去

應該唔係多謝我

1路都無開名我係邊間鋪

所以內心好矛盾呢個價已經差唔多做得1.74 superb 除時加啲錢可以上到smartlife
幾時zeiss都有呢種防藍光又唔會影響色差太大

thx巴打 好詳細
有冇保護鏡片既教學
鋪頭教我洗左再用塊布印乾
係乾一陣 少少濕狀態定係乾晒先抹先岩
我試過乾晒抹 會有d類似水珠乾左既漬 好似仲衰

你咁講msc 我有印象佢話有coating可以加
但佢剩係簡單咁話襟用d我就無理到
不過我之前用開街鋪個d鏡 仲要帶左幾年 個陣又唔識錫鏡
宜家成個視角好煥然一新 貴d都抵既

600度,散光over200 1.74大概咩價位
早兩年hoya 1.74想換再上d有咩選擇

好撚多塵就睇下吹唔吹得走先
如果係油脂性塵痴實既就少少洗潔加水捽再沖水
就咁索完水就抹啦
但要確定你塊眼鏡布真係乾淨先
邊有咁多時間又等佢半亁定全乾
人戴鏡定鏡戴人呀
要搞咁多野
或者用眼鏡水噴完抺啦

暫時無消息

不過我相信如果有朝一日 Ziess 出嘅時候個價仲嚇人

除非個客主動問, 如果唔係 coating 我自己就好小主動 sell

廢事比客覺得我劏佢

你估d 鏡豆腐做咩

正常過下水, 用眼鏡布抹下已經ok 啦

真係咁驚嘅去買盒 Zeiss 紙啦

散光 over 200 強制要做 superb

建議零售價
1.67 $6800
1.74 $9200

有興趣嘅, 快d 去搵你相熟鋪頭r 價啦

呢個價係咩牌子?

蔡司 Zeiss

想問下巴打pentax1.6 refine blue control正路賣幾錢到

送嘅嘢就唔好咁多要求

街價我冇留意好耐
做左之後冇俾過錢配鏡

咁大獲 利申比錢買

唔知, 我鋪頭無呢d 垃圾鏡

想問下垃圾在咩地方

蔡司 1年送幾對鏡比我都戴唔晒

淨係買隻睇得上眼嘅架都幾k

整體 quality 都無乜特別

全部野都係 below avg.

唯一優勢係平

但係幫襯得我嘅客係要好野, 唔係要平野

d 客又唔係洗唔起, 如果我比cheap 野d客, 整臭自己個朵, 多多錢都買唔返

原來如此 我窮撚唔捨得用咁多錢

1.6 東海藍光都唔係太貴

下次試下囉

戴緊asahi 防藍光雙非1.74
之前用Nikon 雙非1.74 唔係八軸個隻
Asahi 個隻唔知點解重同厚好多 睇野無乜特別
Nikon 又花晒
之前用過hoya 單非1.67 VG我覺得睇野好清晰通透 好過晒樓上個兩隻

想換鏡應該點揀？用緊asahi 防藍光好似無乜用咁

左眼差不多900度近視250度散 右眼好啲

要賣幾多蔡司鏡先會有咁尊貴待遇

上東海藍光1.76啦 同hoya比我覺得會清多小小

老細低調啲

Asahi 垃圾鏡, 係小數令我失望嘅 "日本製造" 產品, 佢d 質素真係不敢恭維, 所謂要 quality 無 quality, 要耐用無耐用

但係個價又偏小小貴, 所以我地鋪頭用左1季都無再同鏡廠簽 contract

係呢個po 講到口都臭啦

白光鏡 > Zeiss
藍光鏡 > 東海
變色鏡 > gen8 / sensity2

唔講啦, 總知多啦

亮視點鏡片有乜評價

我打工, 唔係老細

同埋呢到都無人知我係邊個啦

東海同蔡司要預幾錢到？
同superb比又有咩好同唔好？東海比較少聽 蔡司就成日聽

老老豆豆 Nikon 雙非都唔算平野 但我覺得同瑞士寶個啲平價牌子無乜分別 asahi都係

反而hoya 係有分別 所以貴啲我都ok 但要對得住個價錢

配完戴過我絕對同意 asahi 真係一般
光學表現計係咪Zeiss > 東海？

估唔到咁多人討論鏡片
以前用 hoya 啱啱轉蔡司
覺得真係再高清 d
利申本來覺得 hoya 已經唔錯

樓主講嘅牌子未見過
可以邊度試？

要光學表現嘅, 唔洗諗啦 Zeiss for sure

你未食過日本A5 咪覺得澳洲M5 都ok 囉

行出馬路，放眼望埋去一定最多「日本車」，連的士、小巴都係用日本車，但點解私家車又會「德國車」多人揀呢？明明冇日本車咁耐用，又冇咁慳油粗咪

原因在於有經濟能力嘅客已經唔會當私家車係代步工具，「優質產品」反而成為重要嘅考慮因素所以就算豐田有出Super car系列都唔會影響到德國🇩🇪傳統車廠銷量

幾千蚊副鏡片真係掙扎咗好耐

幾百蚊架連鏡片嗰啲眼鏡留返比中學生去買喇

同你分析下

我當你配對 Zeiss 1.67 dvp + 日本手造架, 埋單5000 蚊好未

戴2年dum 鳩左佢, 即係係 730 日

5000 / 730 = $6.9, 每日7蚊都唔洗

但配眼鏡當時我見折後Hoya1.74雙非連VG仲貴過我對東海Lutina1.76雙非, 唔知係Hoya果隻有啲咩勁嘢定佢地見我對東海有興趣就費事我心大心細諗Hoya

exactly, 有錢嘅人就會追求 quality

車都可以話唔係必需品, 你眼鏡日戴夜戴, 點解唔對自己好d

配咗 zeiss smartlife 加德國架
埋單 $8000
打算呢三年都唔會換

影張單嚟睇睇，買咗咩靚德國架？

想請教下zeiss 抗疲勞即係邊隻

唔知有冇聽過
隻架叫 must
買果陣擔心咗好耐有冇俾人呃
不過俾咗錢就係咁叫自己唔好再諗啦

果d 比狗戴

你咪撚睇小而家d 學生

佢地大把錢, 個個都成身潮牌

off-white tee
alexander mcqueen 鞋
chanel 袋

仲富貴過我

Zeiss 原來咁平
我當年Nikon 1.74雙非加bj classic 都5千幾六千落樓

巴打配dvp 1.74要預幾錢左右？我今次想換鏡算 個架仲好鐘意

唔出奇嘅

或者都要睇下果期鋪頭想谷邊個牌子

黎黎去去咪又個幾個
反正就係個間嘅員工

東海藍光1.76 面價好似9600，蔡面價9200？
泰泰製hoya不了 有錢簡單啲 all in 蔡司算啦

呢個度數
我會勸你做矯視⋯⋯

我拎最多人買嘅 product 黎講姐, 唔通下下都 1.74 supberb 咩

不過 Zeiss 係無做雙非鏡, 問過原因係雙非技術會令光學質素有壞影響, 所以 Zeiss 唔做.

bj classic 本身係日本2~3 線架黎, 係香港某眼鏡鋪引入之後不停幫佢做好個 marketing 姐, 咁洗左錢做廣告, 咪係你班買家身上拎返囉

1.74 dvp 上邊有巴打po 左建議零售價, 折頭嘅野間間唔同, 自己去問

嗰間唔賣東海啲鏡㗎喎

唔知你講邊間, 亦無意追問

係呢到只想帶出, "平野無好, 好野無平" 呢個道理

303個間喎

Zeiss SmartLife 有咩評價？
聽數字眼鏡嘅人講好似限咗地方先有得賣

不了 幼稚園戴到三十幾歲

BJ classic d架係幾舒服幾輕

想發表下意見
上下係做咗 75 度
其實戴落唔覺有咩分別
長期對住 mon 都唔覺得有咩大分別...
本身戴眼鏡好易頭痛，而家換咗鏡片都係會頭痛
不過真係好清
利申屋村眼鏡鋪配，不過係連鎖嘅

Zeiss 有分 acc level
你鋪頭acc 唔夠高級係賣唔到某d product

我屌
你講緊賣嗰間鋪家？都仲要分level!?
仲以為買Rolex嘅用家先要食骨啫，估唔到做生意都要

你上一副係用緊咩？
有冇SmartLife自己張保養卡？影嚟睇吓

上一副係 hoya 藍光
smartlife 有保養卡但點解你咁堅持要睇？

咁如果就咁有色太陽鏡呢？

係呀, 咁 Zeiss 夠惡丫麻

佢夠膽死唔比你鋪頭開 acc 添呀

老實講, digital lenses & energizeme lenses 呢2條line 都係廢廢地

連我自己都覺得有d 煲水成分

有冇人配過leica鏡

非水銀面染色做得最好都係 Zeiss

水銀面好似得太陽神叫見得下人

自家品牌, 成本極低

都唔好講光學質素啦, 防花都差人地幾皮

真？
點樣唔比賣？

非水銀面啫係咩？？
有冇汁？

唔比你開acc 自然唔會派貨你

你要同行家拆貨, 變相比人食多浸

好似照鏡果d 太陽片咪叫水銀面

自己google 下

幫下眼驚你係屋村鋪配會比人呃

Zeiss 有卡點會有得呃

驚呀...所以想知多 d 外國鏡片
感覺眼鏡鋪嘅折扣有時做到好誇張

同時都怕俾人呃眼鏡架

佢地唔係收購左外國廠?

間間公司都係一撚樣
卡之嘛⋯⋯⋯
印咪有，我鍾意寫乜都得

你係一路戴開progressive 定點？
如果新手上路可以試下anti fatigue.

你講得無錯呀, 所以 Zeiss 有埋 laser mark 係鏡片到

再驚d 嘅可以叫 Zeiss 出封信去證明

減唔晒減大半都好
眼力負擔少啲，配鏡既錢又少一大節，選舉又多左

選擇*

其實essilor 係邊度做
700度 gen 8 1.67 $4000
同200度 gen 8 1.56 $2200
算唔算貴

嗱......我就唔會笠亂叫人做矯視啦

講到幾成熟, 幾低風險都好, 講到尾都係叫手術

而且我識嘅咁多個眼科醫生自己都無做, 都繼續戴緊眼鏡

700做 1.67

間鋪叫🙈🙈🙈
正確d...7.75 散光 0.25
另一面5.25 散光 1.75
Gen8 收似收左4千

應該再上1.76？ 貴好多？

gen8個價無背到, 無乜印象

不過 1.67 上 1.74 呢級好多牌子都會貴好多 (大概你可以慘考下樓上 Zeiss 個價表)

講多次啦, 價錢唔係鋪頭定嘅, 要怪就怪鏡廠啦

經驗黎講, 你呢個度數做 1.67 有d 勉強, 咁當然都要睇埋隻架先判斷到, 如果1般膠架, 又唔係太大隻都勉強可以.

anyway, 成品出到黎你自己收唔收貨先, 會唔會嫌鏡片突太多, 太厚太重之類

如果過到你自己果關咪ok 囉

好難答你
韓國泰國菲律賓甚至強國都有廠
700度如果手鬆既就上174啦
不過你要transition就要surface 了

間工廠係咩國家係咪唔重要？
機密技術嘢加密咗，唔會比中國拎到？

應該話，
Single Vision中低價位鏡你好難避免接觸到made in China,
重要係睇QC。
但就算俾埋formula強國自立門戶都好，以佢地既QC同拿西法，keep到半年個質素已經好盡。
而另一方面progressive呢，係連最愛國既強國客（舖）都話你千撚其咪訂強國progressive俾佢唔係就冇生意做
個人經驗，印度都好撚過韓國

因為本身用緊Hoya 1.6 (日本配，超平）
所以上左g8 1.67 對我黎講已經係2個世界....

睇完你呢個post 下次會考慮下蔡司
但其實帶左全視線好多年...唔知慣唔慣...

本身個架係膠架
唔係好突出
所以都叫做滿意

戴緊Zeiss Superb 1.6變色，係幾清但咪又係支那造
同系列好似得174先係日本造

Surface 係指....唔識

居然仲未有A貨流出
會唔會有啲「廠貨」「復刻技術」嘅zeiss

平成點？
聽就聽過之前眼鏡post啲巴打講係其他地方hoya唔值錢

爆多啲技術嘢嚟聽聽
鏡片生產嘅技術點樣MIC過程抄襲唔到？
有咩重要QC？良率？

係呀, 所以點解 1.74 個價會扯高左
想要made in japan 科水啦

如果想日本做又要平, 都好簡單, 買張機票飛去日本配 Zeiss, 價錢平過香港又全系列 made in japan

想 made in germany 都得呀, 傳說 Zeiss 有條line好似得 "溥x" 有

聽聞話係你個人飛去德國 Zeiss 總公司做的, fully custom made, 20萬港紙左右

好貴咩 唔貴呀

唔好話其他地方, 連係日本 hoya 都唔值錢

好多眼鏡鋪擺出嚟

銷量 no#1 姐, 唔代表 quality no#1

toyota 都賣得多過 bentley 架

小心Hoya cut你acc

快d 呀唔該, 本身都好似成個月無開 hoya 單, 個sales 都炸鳩我地鋪頭形, 但係又要睇我地面色, 諗落都好笑

再講....佢知鳩我係邊個先算啦

十分同意你！！
有個成日上黎R 生意嘅視光師之前係咁推呢個牌子

唔識佢, 不過垃圾人咪推垃圾鏡囉

我就1定唔會推, 之前試過交客, 難到仆街....

連帶鋪頭個聲譽都受損

如果佢係視光師就仲低屌, 我識親嘅視光師都係首推 Zeiss

1萬yen 連框...

上到連登傾計就唔洗收收埋埋喇，你講緊邊個同埋講緊邊隻牌子

屌你老母臭閪你都識咁講開乜撚野post

⋯⋯香港銷量no1

唔明啊？
同一個廚師，旦唔同來源嘅食材，就算相同嘅調味份量，出嚟嘅味道都可以唔一樣

即係冇現貨要send去廠由頭造呢個度數既鏡出黎
你配鏡地方唔會放到咁多單焦鏡，而佢地send訂單去lab, lab就係放呢個地區既單焦鏡地方，我地通常有現貨最高去到400度散光（所有index)你過呢個range就要特別send番去廠訂造，少人買既鏡例如174變色都係要訂造, 由一舊膠磨番出你需要既度數出黎，所以叫”surface” 。
有啲人指定要呢個大大地框但佢對眼鬥撚晒雞或射撚晒喱，咁個「焦點」要就佢搞到塊鏡唔夠cover個框型，又唔肯move pd（兩隻瞳孔既距離）等等等，一律send order去廠訂造俾你（$$$）（等下啦你）

淨係佢兜hard coat 水幾耐肯換一次已經好大分別
上coat之前已經有塵唔緊要，唔check照出貨先至喂屌咪撚嘥大家時間啦一來一回又冇左一個星期
仲有你啲鏡造完出都要check下度數axis 啱唔啱/差幾多至得，你點fine tune部機同肯唔肯造又係另一個問題。
有時啲野係睇你有幾執著要做到最好
大陸人咁鐘意「放下·自在」冇人篤撚住會點？
所以行內冇人信大陸既surface lens
隔離既泡菜唔好笑住，你地都唔好得幾多

之前講過progressive 先係大茶飯
而single vision既finish lens，量產大，技術含量其實唔係真係咁高，俾你做到類似既products出黎但掛個大陸品牌你都係唔會sell得高價（商譽問題）
你睇菜C淨係Low index single vision都可以貴你咁多就知個朵係好重要。

講咩呀你, 好多人中意買大陸鏡喎

"平呀麻, 大家都係果個度數點會睇野唔清呀, 你想劏我呀"

訂Progressive佢地好嚴肅咁問我地啲廠係邊
同佢地講放心啦冇強國呀
侷地就話放心晒

progressive 真係唔好強國啦

盞玩自己

嘥時間嘥運費嘥心機
我甚至覺得連send email落order個幾KB data都係浪費咗

問咗間眼鏡舖，我話想要最basic嘅zeiss近視鏡
Zeiss 1.67 $18xx
唔知佢會比邊隻我

有啲道理

但除左蔡司仲有咩好揀

已經配左

收到成品張卡會有寫係咩 product

正路照計呢個價應該比 dvp 你

除非黑店

單光白鏡只推 Zeiss, 不作他選

第一頁個隻德國制品牌
但係冇人知香港邊隻有賣
睇介紹主要賣點係"Hoya 嘅價錢買到zeiss 質素"
利申睇臺灣介紹

無，入咗嚟post咁耐，你唔覺除咗菜屍，就係菜屍？唔講我以為地球上得菜屍識做眼鏡

想介紹搵下第一頁隻靚嘢，居然冇人識欣賞
儲咗25個負皮

無架，菜屍先係人戴，其他全部都係雞，你唔戴菜屍，你就係窮撚，閪客

未配，但根據上面張價單
1.67最基本應該要$2700
$18xx 真係唔知佢指咩鏡
果間係連鎖茂“里”眼鏡

另外請巴打教路點先唔會買到假貨
以前配hoya會叫車鏡師傅留鏡片上個H mark
zeiss 有冇呢支歌仔唱，而且呢個方法可唔可確定到係正貨？
唔該巴打

茂x個朵都臭臭地

可以嘅去幫襯黃店啦, 呢個價應該唔難做到

Zeiss 鏡會有卡仔, 同埋鏡上都有 laser mark
不過dvp 有機會車鏡果時車走個mark

原因係 dvp 係現成鏡, 個mark 1早已經laser 左
留唔留到個mark 要睇你個pd (瞳距) , 同埋隻架嘅 size

講多樣, 點分 dvp & superb 鏡比大家聽

頭先都講左由於dvp 係現成鏡, 個mark 1早已經 laser 左, 所以車鏡後, 首先唔sure 1定留到個 mark, 而就算留到個 mark 都會不規則出現係隻鏡到
例如左鏡係左上, 右鏡係左下咁樣

而superb 係訂造鏡, 個mark 係造好鏡之後先 laser 落去, 所以 superb 鏡, 係1定有mark, 而且左右鏡個mark 會係同一水平位, 但係左右掉轉. eg 左鏡係左上, 右鏡係右seung

其實樓主你有介紹過咩？
我見你對蔡司既興趣重大

投求所好
冇人理我咁

你唔講都唔覺

成班打手

唔係話賣花讚花香

不過真係無人用過 Zeiss 話唔滿意

係貴, 不過值

睇到個 topic , 本身我以為你想賣廣告添

你似啲喎
我都算死忠，你可以排隊去拎稿費

in Zeiss we trust

你自己開個post傾zeiss喇，依家開始傾返optovision
我搵來搵來都淨係得臺灣fb 同埋YouTube

等你指教

香港未有得賣？

#全德國製造生產的鏡片 #OptoVision歐特鏡片
1979年成立至今
OptoVision在德國南部的蘭根(Langen)🇩🇪
培育專業的人員、研究最新的技術
全德國開發及製造👨‍🔬🔬
遍佈12個國家🌏
致力於提供您最舒適、最高品質的鏡片👓

想了解更多，記得持續關注我們👍
為您帶來更多關於鏡片的小知識✨

#德國歐特鏡片 #全德國生產製造
#德國最佳鏡片製造商 #OptoVision

暫時無, 要睇下有無人傾代理

不過好難打入香港市場

首先因為香港低中高市場都已經有牌子打晒躉

而且香港鏡廠自己唔會去做 marketing 推鏡, 變相要靠眼鏡鋪去推 (hoya 例外). 如果你係客, 我某某然sell 你呢隻新鏡, 得就得, 唔得你會話我 '做乜推呢隻鏡比我, 你話得我先信你, 我自己都無話要 bababa ~", 跟住就係投訴/ 負評.

無近視真好

趁後生同近視嚟個一刀兩斷，lasik兩萬蚊就冇痛苦

Zeiss Hoya 泰國做!
Nikon 日本做

幾錢先 早幾頁個巴打先話有隻又德國製R字頭係香港推唔郁

依家比多個選擇你，你會點揀呢？

Hoya?

租金 人工

想問下zeiss smartlife, superb 同埋individual 有咩分別？

唔戴眼镜都睇到路嘅
係路牌遠既會曚少少

唔好亂叫人做手術啦

你估真係 0風險

幫推想知

其實出去睇街舖d catalog係show咩名?

睇個啲宣傳片
Smart life似係一個program去sell佢啲藍光鏡，懶係推薦適合你生活習慣既鏡俾你，廿歲普通藍光，三十似係1.6或poly（見佢運動所以shatterproof）
四十歲打上就progressive藍光鏡咁
純粹靠估，因為佢都冇真係講啲咩你聽。
SuperB係freeform double aspheric whatever you call it. 散光深可以考慮。
Individual 睇佢講既野
似唔理你咩度數都好都唔用現成鏡，同你訂造你度數既鏡出黎，係服務多過個鏡既種類
以上都只係#好似係
詳情請由番sales講

召喚「紐約洋腸隊」代言人，專業升級打手

留名學野

350 散光毒撚

用緊Hoya, 其實應該用zeiss

好喇，我再深入啲硏究下
終於知道咩係smart life lens
一句講晒
藍光progessive。
但你冇老花㗎喎？
係係佢話你係底頭族嘛？
咁咪須要有雙焦去幫你睇電話時睇得清楚啲喇
即係：
一個好華麗既宣傳手法去sell啲progressive鏡俾啲冇老花既後生仔女

你又話傾返你隻 optovision

首先, 我極建議各位去鋪頭問sales 了解

第一, 主要因為呢d 咁高階嘅產品如果唔通過現場對答解釋, 你會好難了解產品特點, 用途 & 優勢

第二就係我懶, 希望大家知道要用人話解釋呢d 產品比鏡片0知識客人係幾咁傷神嘅一件事, 就算個客坐係我面前都可能要傾成粒鐘, 而家你仲要我打字去解釋

第三, 我無著數嘅, 我又唔係想做你生意, 如果我解釋晒你知, 咁你幫襯果隻sales 狗咪好著數, 講小好多野

簡幾句

1) smartlife 係條全新嘅 product line, 用黎更新舊產品包括 individual, individual 2, precision .....等等, 大部份都係漸進嘅產品

2) smartlife 旗下有7個 product , 2單光, 1數碼鏡(有d 牌子叫抗疲勞系列, 下光加 xx ~ 1xx 度不等), 4漸進

3) 佢對比以往嘅產品最大嘅改善就係加入左大數據去設計鏡片

嘩好煩....叫個靠巴口搵食嘅人打咁多字

你平時啲有錢客你買嘢係咪都會對件產品認識追求咁多？
定係反而攞張卡出嚟你話咩就咩？

咁專業上都要解釋每樣產品優/缺點比個客知嘅, 但係唔洗 digging too deep, 正如你去食和牛都唔會由頭問起隻牛點出世, 點生活啦

客嘅野講到尾, 你氹得佢開心咩都得啦

見樓上話光學表現都係Zeiss>東海
咁如果戴開Zeiss dvp 轉東海藍光會唔會覺得差咗？

rodenstock 好嘢嚟，佢嘅鏡頭唔會輸蝕俾Zeiss

zeiss d片係咪冇雙非球面?
邊位會唔會落差好大?

有～點會冇
錢之嘛
你肯俾錢-100 /-25照做double aspheric 俾你
你睇唔睇得出個分別就第二回事

想請問大家點睇依視路
追呢度post 或者YouTube 香港好似比較少人討論依視路？

我近視唔算太深 維持住3，400左右 散光75，鍾意戴變色鏡

以前無留意鏡片牌子 係去到眼鏡舖 個視光師兼老闆 佢就推薦依視路比我 上一副14年用到宜家 用到6年我都覺得無咩問題

係因為眼鏡框甩晒色 最近先再幫襯佢配左副 依視路gen8
我見話全視線gen8 其實只係技術？
有冇話依視路會做得比其他牌子好？
謝謝大家

Transition 係鏡
Gen 8即係第八代
我公司仲有一大堆gen 6
變色鏡係鬥變得快去得快變得深變得靚
Transition係top tier了
注意，transition只係UV400

用過幾好，一定唔係差先囉
之前睇YouTube 大J都有拍，但好似廣告嚟

終於有樣野係錢解決唔到

Zeiss 係無所謂雙非鏡

應該咁講, 歐洲牌子都係無雙非鏡包括呢個po 有講過嘅 rodenstock

依視路都係買左 nikon 先有雙非

竟然， superb講到咁都唔係DAS

無錯

雙非係日本仔玩意, 包括我推介嘅東海 & 大家好熟識嘅 Hoya

lm

如果鏡架本身有弧度, 即係好似順住面形咁灣落去
車鏡片時係咪應該會考慮埋呢個因素而調整
我副架本身灣灣地, 上次配完要夾硬扭直番少少副架先就到睇得清楚

如果戴開雙非 如果轉dvp 睇野上會有咩分別？

香港買到嘅zeiss, 即使係歐洲製都係葡萄牙同匈牙利製

其實如果底同面都有40000個研磨點做逐點修正
底面都做到aspheric 同atoric

咁樣其實比起就咁嘅雙非，應該係更先進同精密
當然喺freeform(即係用cnc數控車床嚟處理鏡片研磨)嘅世界，40000研磨點都唔係蔡司先做得到

岩岩追完post 香港買dvp貴咁多
上年係日本 買埋1.74都係3000左右

800幾度近視係咪1.74冇得揀

非也
鏡有base curve弧度
Number越大越彎
你個框比較彎（例如某啲太陽眼鏡咁）就要訂造base curve大既鏡番黎車
但你要明白一樣野
太弧既框係配唔到度數，
而彎彎地個啲去到某個彎度就會出現你所講既情況
因為最佳既視角永遠係同塊鏡成直角，你彎左就一直會將個角度拗向外

香港乜撚都貴過人架啦

Sad but true

dvp 係 coating, 雙非係做鏡片技術, 2樣野無得直接比較

不過你戴得雙非應該都係深近視 / 深散光人, dvp 有機會做唔到你生意

另外要睇返你本身用緊咩雙非啦, eg nikon 八軸雙非 vs 雜牌雙非都唔同講法

都係果句, 詳細問返你幫襯嘅相熟鋪頭啦

東海d雙非係咪算最top?

我覺得藍光係

唔藍光而必需雙非就 nikon 八軸雙非

東海d片係咪唔係度度都有?

大鋪實有, 屋村商場果d 就唔知

請問有冇人解答到？

會, 係我經驗 & 角度所有藍光coating 都會對光學表現打折扣 (如果要科學角度解釋可以問落地巴 / 其他巴打)

問題係折扣幾多, 同埋你願唔願意為藍光而犧牲果小小 quality.

而東海已經係世上暫時做藍光做得最好果間

近視淺係咪球面/非球面係冇乜分別??

去日本金子眼鏡配，preset 喺東海 1.6 收8000yen，再上就zeiss

我覺得東海好過香港啲hoya 1.6 仲要平唔少

我答你
我400-500近視
散光1.50左右
冇分別

球面同非球面係變形方面差好遠喎 戴過非球面戴返球面睇野連條直線都唔直

差好撚遠, 邊位即情變形到仆街, 得中間位置好d
有次條友俾錯鏡片我,一戴上去已經唔掂

我話我呢個度數我戴左冇分別，係咁多
唔信就算

其實做鏡片都算係高門檻嘅行業

無返咁上下光學資歷都好難做得到, 做得到又唔包做得好

因此基本上每個級數嘅顧客層都比唔同牌子壟斷左市場

所以你唔會話無啦啦見到有新牌子加入戰場

有嘅只係唔同廠之間不停收購合併

咁講, 分別一定有

不過又係果句啦, 你隻眼係咪分得出先

之不過, 而家稍為有d 良心嘅鋪頭都唔會比球面鏡

除非個客開口指定要啦

Oh shit
睇錯
以為係aspheric 同double aspheric 既分別
原來講緊spheric 同aspheric
咁我既度數就真係分別大喇
自膠

漸變鏡＋變色， 經常戶外工作 兩三年之後乜牌子都會起波浪

咩波浪

蔡司1.56 DVP俾七折算唔算老友價？

各位觀眾
1650度近視既原鏡
單鏡上磅都40幾G

請大家愛護眼睛

有頭髮邊個想做癩痢

蔡司防藍光是咪唔掂？？

你講既「唔掂」既定義係乜？
擋唔到「UV」？（真係擋藍色光的話你用黃色或啡色鏡就得）
業界宣傳甚至示範俾你睇既其實係擋緊紫外線UV400或UV420
而呢樣野係有客觀方法去測試
去鴨記買支UV laser pointer(唔好俾popo周到呀唔係又告你藏有攻擊性武器）
就會試到
我屋企冇但有支大概395nm紫外線function既手電筒

第一張，淨係hard coat
穿左

第二張，有UV400既鏡
你睇到cut到大半但中間都仲係穿穿地

第三張，UV420（其實只cut到大概 410nm既uv,但商標可以賣係420）
Cut晒
Laser pointer做出黎會更清楚
而只要cut到佢宣稱既wave length既uv 90%以上就可以宣稱blueblocker
我戴緊個對對即第三張圖用機check過91~2%左右

東海做得好既應該係cut完uv之後既成色控制

因為戴緊東海防藍光
1516 諗緊蔡司整唔整埋防藍光好
上面又話除左東海其他都係垃
所以咪問下

香港人最鍾意一步到位㗎啦

Canon 1DX以下個啲
全部都係臘鴨!

但點垃圾都唔垃圾得過Asahi

日本做既都咁差，其實衰咩
同本地鏡比再衰啲？

可能係衰影衰「日本製」依個名

即係其實蔡司最大問題係偏黃

Design in Japan咋

無知一問 點解唔見咗視光師巴打個post

咁唔怪啦

細心睇完你個測試，弱弱一問，即係證明左咩🧐

證明所謂垃圾都係cut到大部分UV
但你要cut「藍光」既話
Sorry,只有真係黃色或茶色鏡先至真係會cut到藍光

有機可以度的，
400=紫外線
430=紫到尾既可視光
470=真·藍光
505=青色

依位巴打好撚勁抽喎

邊個post?

啫係少少黃色底嘅防藍鏡先係有用？

東海係菜級?

直情要咁先至有用

問到了
係1.67, Zeiss LotuTec

需然唔想咁講.....不過你應該幫襯左黑店

1.67 $18xx 比LT coat 你

LT coat 狗也不x.....

有冇連登友情價

搵其他巴打啦, 早幾頁都講過好幾次我本人唔會係連登r 生意

我未配
我心目中已經知道要2700
所以咪問下點解咁平
點知佢話係LT
之後我再問LT同DVP有咩分別
佢話DVP抗花好好多，請問巴打，佢講嘅嘢啱唔啱

Sales 哥哥睇嚟係hoya死忠，賣zeiss講防花
山頂地產sales同個客講送車位一樣

阿波羅好d定 h 副廠好d

不了
咪又係支那製

其實近視深散帶hoya舒服d

垃圾唔洗分咁多級

講到口臭, 單光鏡片, 蔡司 is the one and only one

啱啊 高清防刮花
影相都靚啲添
配蔡司就唔好配LT coating
以前LT都幾易甩coat下 依家唔知點啦
DVP都係貴LT少少咋

諗住配副屋企粗用
冇錢下下蔡司⋯

粗用嘅野洗撚 concern 咁多

等於你平時肚餓都係求其食d 野求飽肚架姐, 食你唔屙咪得

又唔係去fine dining, 比較黎做乜

蔡司仲快花

俾咁多錢買副咁高級既鏡片
做咩唔諗做激光

我就唔會鼓吹人笠亂做手術

講真, 出事上黎你倍返對眼比人

天生定後天

respect

Zeiss
Rodenstock
Schneider
Leica

今日收到了
雖然唔係1.67
但嗰種感覺真係翻唔到轉頭
想怪自己點解為咗慳錢
糟質自己對眼咁耐
埋單先1600

配咗咩眼鏡架？
入咗去坑都幾難再出番嚟

自來架咋
個架係zoff 買

歡迎加入蔡司教 無介紹錯啦

講撚左 Zeiss 之外果d 鏡唔撚係人用, 無講錯啦

1600 合理價, 2年後上 superb 啦又係另一個境界

利: 非打手r 生意, 唔洗黎幫襯我

摁錯負皮
一戴上去
所有野至少sharp一倍
翻到屋企唔捨得除

邊度配咁抵

係愛視美度配呀(勿屌)
會員有85折

3. 只係用眼鏡布就得？如果鏡片上面有一粒沙仔，咁會唔會整花鏡片，同埋眼鏡布有冇壽命？

4. 50張大如幾錢左右係合理價

見到有沙仔仲抹落去咁我無你計啦

Zeiss 報$80

太細粒有時睇唔到
一係就抹前沖沖水先

會沖水就最好啦, 不過我經驗10個客都無1~2個會洗眼鏡

愛視美會員有折(勿屌)

上面嗰副折實1615

左眼近視零度 散光175
右眼近視九百度 散光200
出去問hoya 1.74+1.60要$3300
想知東海1.76+1.60 防藍光咩價

新買嘅白色T，當然白過你著左段時間個件😅。
公平d，買兩件新的晤同牌子，拍埋一齊，睇下邊件白d。。咁先係比較。我都想知有幾晤同 🧐

東海 (面價)

1.76 單非 $7000, 雙非$9000
1.6 $2500

做單隻唔建議, 因為1.76 係訂造鏡, 1.6係現貨鏡, 有機會用唔同藥水, 2隻鏡會有色差

蔡司玻璃鏡？

呢d有冇機會即日攞?

絕對 100%唔會有機會

你有無見過可以即日攞嘅訂造西裝

唔想等, 副後備又好撚柒

好野係要等架啦

唔想等就去速配, 佢地有自己車鏡機, 聞到有陣臭膠味果d 就係啦

如果度數唔係太騎呢一般幾個鐘可以起到貨

試過依視路，jins 同zoff啲鏡
再加Hoya
上面啲鏡有啲買唔夠半年
已經戴到頭暈
一係就勁快黃
上手點清都會模糊
蔡司一上手係最清
啲色最sharp
請問買得夠唔夠多衫對比
定先前幾對都係視光師問題

搭單問下 有隻蔡司眼鏡布 (30x40cm)
話係Microfiber料 吊唔吊得過

夠多呀，但都係新Tee同舊左嘅Tee...去比，咁你試下戴Zeiss一年後，配副新Hoya或者其他鏡片，睇下邊副清🤣。以我理解，如果副鏡片晤岩度數，一戴就知，點使等半年😊。不過Zeiss 當然係得啦。但我戴過其它牌子，都冇咩問題。

幾好，你對眼識得幫你慳錢

係唔係膠鏡 輕唔輕身？

邊度配蔡司鏡好？

應該係玻璃鏡？
我度數唔深
所以對重量冇乜太大感覺

做嘢長時間要對住電腦有時都幾倦, 藍光鏡其實有冇用？有冇用家分享下？雖然都係治標唔治本

有用
以前放工搭車累到瞓著
現在放工起碼冇咁眼瞓

我帶開膠鏡
上次去jins配副垃圾鏡 又唔清 又重

鏡變黃同色 sharp 關視光師乜撚野事

視光師係幫你驗度數, 同一個度數 Zeiss 鏡 vs 垃圾鏡緊

唔清意思係望野有重形對唔到焦果隻

定係好似有層霧氣果d

如果係前者就係視光師問題

你無特別 request 100% 唔會比玻璃你

反正都係買, 建議買 Zeiss 紙

無 around 2000度都唔好做玻璃

想問下有冇眼鏡係戴左隻眼係盡量唔會縮細

架愈細愈好, 用雙非鏡

我意思係話視光師對錯度數所以懵

邊間店有做Optovision? 我有ic berlin 框

我都唔識講
同我帶左幾年既Hoya 係有分別 係差左

anyway....始終定位 / 市場唔同, 速配差d 係事實, h&m 都唔會有高質野賣啦

就是 後悔 話平 都洗左差不多成千 無帶過幾次就放係度了

唔緊要啦, 1千蚊買個教訓某程度黎講算好平

搞咁多做咩
點都係四眼仔

冇女仔知你帶咩鏡片

帶Con 仲要係大眼con，二來轉下瞳孔顏色

就係清啲。我 Hoya 轉 Zeiss 嘅經驗。

我用眼鏡紙，無印良品$8一包。

我連續兩副邊位甩，好似指甲內側半月形咁。

撞車隨時盲。

1.67 同 1.74 厚度差幾多

照你咁講,

買衫 size 啱就得, 唔同牌子有咩分別, 舒服d

拿咪起gong先
上面果個真心純問題黎
我堅無研究

衫靚唔靚 你有件衫可以對比
影相靚唔靚 鏡頭正唔正 你有幅相喺度可以做對比
iem靚唔靚聲 有spec可以試聽可以對比

眼鏡鏡片唔同牌子有咩唔同 我真係唔知
一塊清另一塊唔清 係代表另一副度數唔準？
a牌子既a度數鏡片 比b牌子既a度數鏡片清d
係代表a牌子準d 定係b牌子度數唔準

眼鏡我幾年先換一次
從來無諗過牌子問題 睇完清就ok
但你話買他野頻率一定比眼鏡密好多
比較多就自然明邊樣好邊樣唔好

如果你係戴眼鏡嘅, 你試下同1個度數配2個唔同牌子再講啦

我試過同一時間配兩副，分別係Nikon同Hoya/依視路(唔記得邊隻), 望嘢個清晰度分別已經好大

漸進的
度數越淺分別越少
度數越深分別越大
如果你得個三百度就咪嘥錢上174甚至167
呢個度數160同174比個分別唔到5%

巴打可唔可以講多小小

你入去眼鏡鋪, 見到d sales 戴眼鏡嘅, 你問下佢你自己用咩鏡, 睇下有無人答用 Pentax

Hello巴打，新眼鏡想配金子，如果呢個klar 鏡其實係咩level左右？ 同埋呢個價算唔算平？ 會唔會邊間配會好啲？

Lm

自己買個平平地既眼鏡框（自己諗計啦，大把地方都好平，唔好香港買）
鏡就配最靚
咁樣係最划算
好過比眼鏡鋪賺你過百倍利潤都傻下傻下咁

巴打
想問吓5百幾近視
3百散
1.74 鏡普遍幾錢？

傻鳩

講2樣野, 唔講其他

首先你sure 隻架無問題

第二, 你自來框我可以唔接你生意, 或者對鏡比小d 折

條數咪1樣

300散

你講得出嘅牌子都要做 order 鏡

你預左面價都5000起跳

呢個價係講緊 1.74

當然你可以拗頸用 1.6 / 1.67

最緊要自己滿意

唔該晒巴打，大陸鏡咩明月，韓國凱米掂唔掂

真係唔好要我評論d 垃圾啦唔該

hoya係唔係會平啲
蔡司好貴

問題係你300散累事

1.74 hoya 訂造鏡面價都要 5200

你想鋪頭折幾多比你

唔該巴打

呢個度數1.67 係咪會好厚？

師兄做眼鏡鋪? 驚呢個風氣傳開咗無人比你當水魚劏就用粗口鬧我?
用咗呢個方法成3年

1. 鏡架無問題,帶得好舒服
2. 你咪唔好接囉 唔少鋪頭都接

係做眼鏡鋪唔怕認, 亦唔怕呢個風氣傳開, 反正而家買野咁容易, carousell 又得 online shopping 又得

再講, 呢d 生意唔係我唔接, 係公司落 order 唔比接,
做完無肉食, 又要工作多多

只係試過好多傻鳩呢頭自來架配完鏡, 轉頭就話隻架爛左, 走黎我鋪頭喊苦喊忽.

心諗你想我點

total power 800......你話呢

如果200 度想配蔡司 價錢大約幾錢到

上邊有晒價錢啦

行2步出街問下啦

sorry 巴打 見到了 不過想問多樣
佢個價錢係一對計定係一塊計

1000 度近視， 150散光

IC berlin 架 （個框都唔係細: 53) 1.67， 1.74 同一個架配過 Essilor鏡，厚度覺得分別唔太大，1.67 我接受到，但眼鏡佬老婆一望就話好厚。 1.74 跌崩o左, 之後配翻1.67。

去日本“眼鏡市場”配過 Nikon鏡 (平價型號 made in Japan） 1.74, 細框 half rim金屬架， 理論上細框做出來塊鏡薄D, 但反而覺得好厚。

所以個架夾唔夾都好大分別

仲有 1.74鏡 好易崩

都遇過相同情況，其實係去翻原來配的鋪頭，只係換對鏡片，但比成對配只平600. 個架 （IC Berlin） 原來只值 600.

即係唔想做我生意。 不過個商場有10幾間眼鏡舖，咪行多幾間, 呢間以後都無再幫襯。

1對

首先呢......IC 本身都唔係咩貴野, 有d 款係骨黎, 入 hot item 迫住"免費附送" 姐

你呢個 case 正常, 其實單買框 / 單配鏡折頭1定無咁多. 明明做到半價我都只會比8折, 啱就啱, 唔啱過主.

主要係, 你拎住隻架黎配鏡, 之後隻眼鏡有咩事都好, 你都會返黎搵我, 咁我係咪要負擔埋你 "架" 果方面嘅風險

但係隻架你又唔係幫襯我喎, 我無賺你架錢喎, 咁點解我要孭飛

其實驗眼, 揀架, 配鏡, 幫你較眼鏡, 係成套服務, 你地係要抽1~2part 出黎自己搞, 諗住慳成本, 其實到頭來慳到d 咩

我成日都話眼鏡1配起碼都戴1年, 除返開慳到幾多

你有無見過人睇完醫生之後出去自己買藥, 又或者自己去買支針叫醫生幫你打

都正常, 行內人望野點同行外人

等於你去做左套西裝, 識野果d 1眼就望到你d 布料, 車工得唔得啦

不過, 套野你自己著嘅, 你話接受到咪得

有。呢度外國，醫生係只會有時送些少藥sample俾你，又或者傳染病免費由醫生俾藥你即場食。否則買藥一定係自己出邊買，醫生office無藥配。呢個就係醫藥分家。

又我翻香港時，去睇做醫生嘅中學同學，都係寫紙我出去買，因為診所啲係cheap藥。

你拎外國黎講咁大家無癮啦

我夠知隔離飯香d

同埋某啲醫生診所（中環有好多expat睇症嘅）都係可以寫紙你自己出去買藥。

睇左咁多年中環醫生都真係未遇過喎

配左副垃
同一度數睇到同另一副唔垃有分別
例如有dd變形同冇咁清

但平三分一
個人認為可以接受

想問吓蔡司鏡配漸進，使唔使加錢

漸進係第二種 product 黎

唔係加錢升級

咁大約二百度近視，少少老花（唔記得幾多），知唔知建議零售價係幾錢

蔡司最低grade 果隻漸進 1.6 $5xxx 面價

漸進係貴架

建議無錢唔好買漸進, 因為如果你買平嘅漸進你會用得好辛苦, 或者甚至用唔到. 不如唔用好過

以上係d 漸進用家嘅feedback

我而家用緊响亮祖點配嘅漸進，不過唔記得係乜鏡，早兩年配好似3千幾，而家差千幾蚊，都可以考慮吓嘅

我而家用緊响亮視點配嘅漸進，不過唔記得係乜鏡 (肯定唔係蔡司)，早兩年配好似3千幾，而家差千幾蚊，都可以考慮吓嘅。

去黃店細鋪啲框平亮視點好多，雖然鏡貴咗，拉返匀其實可能只係差大概一千蚊

可以去了解下先

zeiss dvp pf 用左近3年，主要唔滿意pf個part

去左配essilor transition Xtractive crizal sapphire

睇下今次咩效果

要變色請買 sensity 2 / gen8